1896 aastal, Aprilli kuu 19 päewal ilmusid Riisepere walla kohtu ette Laitsest Jüri Jüri p. Pickmann ja Aadu Hansu p. Siimowart, kes üles andsid, et esimene wiimase käest ühe puu maja ühe saja %100% rubla eest on ostnud, mis raha ka Siimowartile wälja maksetud on, selle tingimisega, et Aadu Siimowarti päralt olew maa tükk, mis 172 (üks sada seitsekümmend kaks) ruut sülda suur on ja selle ostetud maja all on, jääb Jüri Pickmanni ja tema pärijate pruukida 90 (üheksakümne) aasta peale; selle maa tükki peale on Jüri Pickmann enesele aidad ja laudad ehitanud, mis hooned ka 90 (üheksakümmend) aastat seal peal wõiwad seista. Selle maa eest on Jüri Pickmann Aadu Siimowartile maksnud 50 (wiiskümmend) rubla kui krunt raha. Nimetatud maa tükk peab saama ühe puu ajaga Aadu Siimowarti krundist lahutatud, mis aja Siimowart ja Pickmann peawad pooleks tegema ja parandama.
Peale selle jäeb see kaew, mis Aadu Siimowarti krundi sees on ja Jüri Pickmanni majast mitte kaugel ei ole, wiimase pruukida.
Ülemal nimetud maad wõib Jüri Pickmann iga asja tarwis pruukida, nii kui uute hoonete ehitamiseks ja muud selle sarnast.
Seda kauba lepingut palusid Aadu Hansu p. Siimowart ja Jüri Jüri p. Pickmann Riisepere walla kohtu poolt kinnitada ja akti raamatusse ülesse wõtta.
Aadu Siimowart XXX
Jüri Pikmann [allkiri]See leping sai pärast akti raamatusse kirjutamist pooltele ette luetud ja wiimaste poolt alla kirjutatud, kelledest Aadu Siimowart kolm risti oma nime juure tegi, sest et ta kirjutada  ei oska, aga Juri Pickmann ise oma nime alla kirjutas, mida meie oma allkirjadega tunnistame.Kohtu eesistnik J.Sesmiin [allkiri]Liikmed H Gefria [allkiri]J.Linroos [allkiri]J. Simson [allkiri]Kirjutaja as Rosenwaldt [allkiri]
S sego dogovora võdan perevod Ado Simovart 18 janvarja 1902 g. za No4
Ado Simovard ne gramoten.
